# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# NaitLee, 2024
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-01-18 23:30+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2024-01-18 16:06+0000\n"
"Last-Translator: NaitLee, 2024\n"
"Language-Team: Chinese (Taiwan) (https://app.transifex.com/naitlee-soft/teams/182965/zh_TW/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_TW\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: mod/client/main.qc:58
msgid ""
"\n"
"^7Running the SMB mod pack\n"
"^3https://github.com/MarioSMB/modpack\n"
msgstr ""
"\n"
"^7伺服器在執行 SMB 模組包\n"
"^3https://github.com/MarioSMB/modpack\n"

#: mod/common/gamemodes/arena/arena.qc:20
msgid "^1Wait for your turn to join"
msgstr "^1請靜候屬於你的一輪"

#: mod/common/gamemodes/arena/arena.qh:6
msgid "Arena"
msgstr "競技場"

#: mod/common/gamemodes/arena/arena.qh:6
msgid "Emerge victorious in a series of duels to win the match!"
msgstr "在一場場決鬥中淘汰敵人，勝者為王"

#: mod/common/gamemodes/conquest/conquest.qc:494
msgid "SCO^liberated"
msgstr "釋放"

#: mod/common/gamemodes/conquest/conquest.qc:495
msgid "SCO^captured"
msgstr "佔領"

#: mod/common/gamemodes/conquest/conquest.qh:6
msgid "Capture all the spawnpoint control points to win"
msgstr "佔領所有復活控制點以取得勝利"

#: mod/common/gamemodes/conquest/conquest.qh:6
msgid "Conquest"
msgstr "征服"

#: mod/common/gamemodes/dotc/dotc.qh:11
msgid "Defend your team's core while attacking the enemy core"
msgstr "保護己方核心、進攻敵方核心"

#: mod/common/gamemodes/dotc/dotc.qh:11
msgid "Defense of the Core"
msgstr "保衛核心"

#: mod/common/gamemodes/dotc/drones/artillery_gun.qc:9
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was exploded by a Cannon Artillery drone%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被火炮型載炮無人機轟炸%s%s"

#: mod/common/gamemodes/dotc/drones/artillery_rocket.qc:9
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was destroyed by a Rocket Artillery drone%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被火箭型載炮無人機摧殘%s%s"

#: mod/common/gamemodes/dotc/drones/drones.qc:3
msgid "^K1You were gunned down by a drone!"
msgstr "^K1你被無人機擊斃了！"

#: mod/common/gamemodes/dotc/drones/drones.qc:4
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was turned into drone cannon fodder by ^BG%s^K1%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被 ^BG%s^K1 用來填充無人機火炮%s%s"

#: mod/common/gamemodes/dotc/drones/light_tank.qc:9
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was blasted by a Light Tank drone%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被輕坦克無人機爆破%s%s"

#: mod/common/gamemodes/dotc/drones/scout.qc:9
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was gunned down by a Scout drone%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被偵查無人機擊斃%s%s"

#: mod/common/gamemodes/dotc/drones/tank.qc:9
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was obliterated by a Tank drone%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被坦克無人機抹殺%s%s"

#: mod/common/gamemodes/dotc/waypoints.qh:1
msgid "White core"
msgstr "中立核心"

#: mod/common/gamemodes/dotc/waypoints.qh:2
msgid "Red core"
msgstr "紅隊核心"

#: mod/common/gamemodes/dotc/waypoints.qh:3
msgid "Blue core"
msgstr "藍隊核心"

#: mod/common/gamemodes/dotc/waypoints.qh:4
msgid "Yellow core"
msgstr "黃隊核心"

#: mod/common/gamemodes/dotc/waypoints.qh:5
msgid "Pink core"
msgstr "粉隊核心"

#: mod/common/gamemodes/dotc/waypoints.qh:7
msgid "White factory"
msgstr "中立工廠"

#: mod/common/gamemodes/dotc/waypoints.qh:8
msgid "Red factory"
msgstr "紅隊工廠"

#: mod/common/gamemodes/dotc/waypoints.qh:9
msgid "Blue factory"
msgstr "藍隊工廠"

#: mod/common/gamemodes/dotc/waypoints.qh:10
msgid "Yellow factory"
msgstr "黃隊工廠"

#: mod/common/gamemodes/dotc/waypoints.qh:11
msgid "Pink factory"
msgstr "粉隊工廠"

#: mod/common/gamemodes/dotc/waypoints.qh:13
msgid "Squad"
msgstr "部隊"

#: mod/common/gamemodes/jailbreak/jailbreak.qc:26
#, c-format
msgid "Point %s"
msgstr "點 %s"

#: mod/common/gamemodes/jailbreak/jailbreak.qc:1447
#: mod/common/gamemodes/snafu/snafu.qc:72
msgid "SCO^rounds"
msgstr "輪"

#: mod/common/gamemodes/jailbreak/jailbreak.qc:1448
msgid "SCO^jbs"
msgstr "越獄"

#: mod/common/gamemodes/jailbreak/jailbreak.qc:1449
msgid "SCO^freed"
msgstr "釋放"

#: mod/common/gamemodes/jailbreak/jailbreak.qc:1450
msgid "SCO^def"
msgstr "保衛"

#: mod/common/gamemodes/jailbreak/jailbreak.qh:6
msgid "Jailbreak"
msgstr "越獄"

#: mod/common/gamemodes/jailbreak/jailbreak.qh:6
msgid ""
"Kill enemies to send them to jail, capture control points to release "
"teammates"
msgstr "殺死敵人以將他們關入監獄，佔領控制點以釋放隊友"

#: mod/common/gamemodes/runematch/runematch.qh:6
msgid ""
"Pick up and hold the runes, special items that give you points, a special "
"power (rune) and a disadvantage (curse)"
msgstr "拾起符文，開始殺敵。符文給你特別的能力，但也帶有詛咒"

#: mod/common/gamemodes/runematch/runematch.qh:6
msgid "Runematch"
msgstr "符文大戰"

#: mod/common/gamemodes/snafu/fatty.qc:17
msgid "Fatty"
msgstr "胖胖"

#: mod/common/gamemodes/snafu/princess2.qc:14
msgid "Princess"
msgstr "公主"

#: mod/common/gamemodes/snafu/snafu.qc:346
msgid "The tadpole is ^1DEAD^7 you ^1LOSERS!"
msgstr "蝌蚪^1死翹翹了^7，你們這些^1失敗者！"

#: mod/common/gamemodes/snafu/snafu.qc:400
msgid ""
"^1The tadpole is under attack!\n"
"^2DEFEND^7 the tadpole!"
msgstr ""
"^1蝌蚪遭到攻擊！\n"
"^2保護^7蝌蚪！"

#: mod/common/gamemodes/snafu/snafu.qh:6
msgid "SNAFU"
msgstr "蝌蚪保衛戰"

#: mod/common/gamemodes/snafu/snafu.qh:6
msgid "Situation normal..."
msgstr "情況一切正常……"

#: mod/common/gamemodes/snafu/vprincess.qc:14
msgid "Princess (verb based)"
msgstr "公主"

#: mod/common/gamemodes/vip/vip.qc:695
msgid "SCO^scores"
msgstr "分數"

#: mod/common/gamemodes/vip/vip.qc:697
msgid "SCO^vipkills"
msgstr "擊殺 VIP"

#: mod/common/gamemodes/vip/vip.qh:10
msgid "A VIP is chosen on each team, when a VIP dies, the round is over"
msgstr "每個團隊選出一位 VIP。當 VIP 死亡時，這一輪結束"

#: mod/common/gamemodes/vip/vip.qh:10 mod/common/gamemodes/vip/vip.qh:46
msgid "VIP"
msgstr "VIP"

#: mod/common/minigames/art.qc:1
msgid "Pixel Art"
msgstr "畫素畫"

#: mod/common/minigames/art.qc:366
msgid ""
"Press the space bar or right click to change your currently selected color"
msgstr "要更換顏色，請按空格或右鍵"

#: mod/common/minigames/boggle.qc:7
msgid "Boggle"
msgstr "單詞連連看"

#: mod/common/minigames/boggle.qc:539
msgid "Press \"Ready\" to begin"
msgstr "點選“準備完畢”以開始"

#: mod/common/minigames/boggle.qc:542
msgid ""
"Drag the mouse to select as many words as you can before time runs out!"
msgstr "在計時結束之前，用滑鼠拖動字母、連成儘可能多的英語單詞"

#: mod/common/minigames/boggle.qc:762
msgid "BOGGLE^Ready"
msgstr "準備完畢"

#: mod/common/minigames/checkers.qc:1
msgid "Checkers"
msgstr "國際跳棋"

#: mod/common/minigames/chess.qc:1
msgid "Chess"
msgstr "國際象棋"

#: mod/common/minigames/nim.qc:3
msgid "Nim"
msgstr "尼姆棋"

#: mod/common/minigames/nim.qc:396
msgid ""
"You lost the game!\n"
"Select \"^1Next Match^7\" on the menu for a rematch!"
msgstr ""
"你輸了！\n"
"選擇選單上的“^1下一輪^7”再次開始遊戲！"

#: mod/common/minigames/nim.qc:397
msgid ""
"You win!\n"
"Select \"^1Next Match^7\" on the menu to start a new match!"
msgstr ""
"你贏了！\n"
"選擇選單上的“^1下一輪^7”開始新一輪遊戲！"

#: mod/common/minigames/nim.qc:411
msgid "Try to take the last piece on the board"
msgstr "爭取讓自己拿走最後的棋子"

#: mod/common/minigames/sg.qc:2
msgid "Space Guns"
msgstr "太空射擊"

#: mod/common/minigames/sg.qc:634
msgid "Use the arrow keys to move and hold the space bar to shoot"
msgstr "使用方向鍵移動，按住空格射擊"

#: mod/common/minigames/snake.qc:2
msgid "Snake"
msgstr "貪吃蛇"

#: mod/common/minigames/snake.qc:753 mod/common/minigames/snake.qc:758
msgid "You ran out of lives!"
msgstr "你耗盡了生命！"

#: mod/common/minigames/snake.qc:761
msgid "Press an arrow key to begin the game"
msgstr "按下任意方向鍵以開始遊戲"

#: mod/common/minigames/snake.qc:765
msgid "Avoid the snake's body, collect the mice!"
msgstr "吃掉老鼠，避免咬到蛇身！"

#: mod/common/minigames/snake.qc:767
msgid "Avoid the screen edges and the snake's body, collect the mice!"
msgstr "吃掉老鼠，避免咬到蛇身或碰壁！"

#: mod/common/minigames/vr.qc:383
msgid "No more valid moves, you win"
msgstr "没有可行的移动了，你赢了"

#: mod/common/minigames/vr.qc:386
msgid "Click on a piece next to the target"
msgstr "点击目标旁的一颗棋子"

#: mod/common/monsters/creeper.qh:21
msgid "Creeper"
msgstr "苦力怕"

#: mod/common/monsters/troll.qh:21
msgid "Troll"
msgstr "巨魔"

#: mod/common/notifications.qh:17
#, c-format
msgid "^BG%s^BG was captured by the ^TC^TT^BG team"
msgstr "^BG%s^BG 被^TC^TT隊^BG佔領"

#: mod/common/notifications.qh:18
#, c-format
msgid "^BG%s^BG was liberated from the ^TC^TT^BG team"
msgstr "^BG%s^BG 被從^TC^TT隊^BG釋放"

#: mod/common/notifications.qh:20
#, c-format
msgid "^BG%s^BG has been destroyed"
msgstr "^BG%s^BG 被摧毀"

#: mod/common/notifications.qh:21
#, c-format
msgid "^BG%s^BG has been upgraded to level ^F4%s^BG!"
msgstr "^BG%s^BG 被升級至第 ^F4%s^BG 級！"

#: mod/common/notifications.qh:23
#, c-format
msgid "^BG%s^BG captured %s"
msgstr "^BG%s^BG 抓捕了 %s"

#: mod/common/notifications.qh:24
#, c-format
msgid "^BG%s^3 has broken free!"
msgstr "^BG%s^3 已逃脫！"

#: mod/common/notifications.qh:26
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 lost ^BG%s^K1 and ^BG%s"
msgstr "^BG%s^K1 失去了 ^BG%s^K1 和 ^BG%s"

#: mod/common/notifications.qh:27
#, c-format
msgid "^BG%s^BG picked up ^BG%s^BG and ^BG%s"
msgstr "^BG%s^BG 拾起了 ^BG%s^BG 和 ^BG%s"

#: mod/common/notifications.qh:29
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 dropped the soul gem"
msgstr "^BG%s^K1 丟掉了靈魂石"

#: mod/common/notifications.qh:30
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 picked up the soul gem"
msgstr "^BG%s^K1 撿起了靈魂石"

#: mod/common/notifications.qh:33
#, c-format
msgid "^BG%s^BG has been captured by the ^TC^TT^BG team"
msgstr "^BG%s^BG 被^TC^TT隊^BG佔領"

#: mod/common/notifications.qh:34
#, c-format
msgid "^BGYour team has captured %s"
msgstr "^BG我方佔領了 %s"

#: mod/common/notifications.qh:35
#, c-format
msgid "^BG%s^BG has been liberated from the ^TC^TT^BG team"
msgstr "^BG%s^BG 被從^TC^TT隊^BG釋放"

#: mod/common/notifications.qh:36
#, c-format
msgid "^BGYour team has liberated %s^BG from the ^TC^TT^BG team"
msgstr "^BG我方從^TC^TT隊^BG釋放了 %s^BG"

#: mod/common/notifications.qh:37
#, c-format
msgid "^BG%s^BG has been lost to the ^TC^TT^BG team"
msgstr "^TC^TT隊^BG失去了 ^BG%s^BG"

#: mod/common/notifications.qh:39
msgid ""
"^K1Your core is under attack!\n"
"^K3Defend it ^K1NOW!"
msgstr ""
"^K1我方核心正遭受攻擊！\n"
"^K1現在^K3去保衛它！"

#: mod/common/notifications.qh:40
msgid ""
"^K1Your factory is under attack!\n"
"^K3Defend it ^K1NOW!"
msgstr ""
"^K1我方工廠正遭受攻擊\n"
"^K1現在^K3去保衛它！"

#: mod/common/notifications.qh:42
msgid "^F2You gained some bonus score for defending the control point!"
msgstr "^F2你因保衛控制點而獲得獎勵分數！"

#: mod/common/notifications.qh:43
msgid "^K1The ^TC^TT^K1 team is escaping!"
msgstr "^K1^TC^TT隊^K1在越獄！"

#: mod/common/notifications.qh:44
msgid "^F2You're free! Run away!"
msgstr "^F2你自由了！逃跑吧！"

#: mod/common/notifications.qh:45
msgid "^K3You bailed your teammates out of jail!"
msgstr "^K3你幫隊友脫離了監獄！"

#: mod/common/notifications.qh:46
msgid "^K1You're in jail, prisoner!"
msgstr "^K1你進了監獄，囚犯！"

#: mod/common/notifications.qh:47
msgid "^K1No sneaking into jail!"
msgstr "^K1不能溜進監獄！"

#: mod/common/notifications.qh:48
msgid "^BGThis control point is not ready yet"
msgstr "^BG此控制點尚未就緒"

#: mod/common/notifications.qh:49
msgid "^BGYour team is already free"
msgstr "^BG你的團隊已經自由"

#: mod/common/notifications.qh:50
msgid "^BGSomeone is already capturing this control point"
msgstr "^BG已有人在佔領此控制點"

#: mod/common/notifications.qh:51
msgid "^BGYou can't capture your team's control points"
msgstr "^BG不可以佔領己方控制點"

#: mod/common/notifications.qh:53
msgid ""
"^BGThawing slowly now\n"
"^BGJump to re-spawn at base instantly"
msgstr ""
"^BG正在緩慢解凍\n"
"^BG按跳躍以立刻在基地復活"

#: mod/common/notifications.qh:54
#, c-format
msgid "^BGYou are now carrying %s^BG!"
msgstr "^BG你馱著 %s^BG！"

#: mod/common/notifications.qh:55
#, c-format
msgid "^BGYou are now riding %s^BG!"
msgstr "^BG你騎著 %S^BG！"

#: mod/common/notifications.qh:57
#, c-format
msgid ""
"^K1Congratulations!\n"
"^BGTadpole survived wave ^F1%s^BG (^F1%s^BG zombies) thanks to you!\n"
"^F2Prepare for wave ^F1%s^BG (^F1%s^BG zombies)!"
msgstr ""
"^K1恭喜！\n"
"^BG在你的保護下，蝌蚪活過第 ^F1%s^BG 波（^F1%s^BG 隻喪屍）！\n"
"^F2迎接第 ^F1%s^F2 波^BG（^F1%s^BG 隻喪屍）！"

#: mod/common/notifications.qh:59
msgid ""
"^BGYou are the ^TC^TT^BG VIP!\n"
"^F2Survive or your team will lose!"
msgstr "^BG你是^TC^TT隊^BG VIP！\n"

#: mod/common/notifications.qh:60
msgid ""
"^BGWaiting for VIPs...\n"
"Pickup your Soul Gem to become a VIP"
msgstr ""
"^BG等待選出 VIP……\n"
"撿起靈魂石即可成為 VIP"

#: mod/common/notifications.qh:61
msgid "^BGWaiting for an enemy VIP"
msgstr "^BG等待敵方選出 VIP"

#: mod/common/notifications.qh:62
#, c-format
msgid "^BG%s^F2 is no longer a VIP!"
msgstr "^BG%s^F2不再是 VIP！"

#: mod/common/notifications.qh:63
#, c-format
msgid "^BGToo many dropped gems! Dropping disabled for %s."
msgstr "^BG擲出靈魂石過多！%s內不能再擲出。"

#: mod/common/notifications.qh:64
msgid "^F2You are no longer a VIP!"
msgstr "^F2你不再是 VIP！"

#: mod/common/notifications.qh:65
#, c-format
msgid "^BG%s^F2 is now a VIP!"
msgstr "^BG%s^F2 現在是 VIP！"

#: mod/common/notifications.qh:66
msgid "^F2You are now a VIP!"
msgstr "^F2你現在是 VIP！"

#: mod/common/radio/sv_radio.qc:69
msgid "^8(unknown track)"
msgstr "^8（未知音軌）"

#: mod/common/radio/sv_radio.qc:70
#, c-format
msgid "^1[RADIO] ^2Now playing ^3%s"
msgstr "^1【電臺 | RADIO】^2正在播放 ^3%s"

#: mod/common/radio/sv_radio.qc:72
#, c-format
msgid "^8 (%s)"
msgstr "^8 (%s)"

#: mod/common/radio/sv_radio.qc:75
#, c-format
msgid "^7 - %s in queue"
msgstr "^7 - 佇列 %s 首"

#: mod/common/radio/sv_radio.qc:77
msgid " ^2(NOTE: you can turn off radio with ^1radio off^2 in ^1console^2)"
msgstr " ^2（提示：您可以在^1控制檯^2輸入 ^1radio off^2 關閉電臺）"

#: mod/common/radio/sv_radio.qc:398
msgid " ^8(autoqueue)"
msgstr " ^8(自動補充)"

#: mod/common/special.qc:39
msgid "^xFB0MMorning ^7Rescue"
msgstr "^xFB0MMorning ^7Rescue"

#: mod/common/weapons/assaultrifle.qh:62
msgid "Assault Rifle"
msgstr "突擊步槍"

#: mod/common/weapons/assaultrifle.qh:107
#, c-format
msgid ""
"^BG%s%s^K1 was semi-automatically nailed by ^BG%s^K1's Assault Rifle%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 用突擊步槍半自動掃射%s%s"

#: mod/common/weapons/assaultrifle.qh:108
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was tactically shredded by ^BG%s^K1's Assault Rifle%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 用突擊步槍戰術性撕碎%s%s"

#: mod/common/weapons/chainsaw.qh:65
msgid "Chainsaw"
msgstr "電鋸"

#: mod/common/weapons/chainsaw.qh:105
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was sawn in half by ^BG%s^K1's Chainsaw%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 用電鋸鋸成兩半%s%s"

#: mod/common/weapons/chainsaw.qh:106
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 played with their Chainsaw%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 把玩自己的電鋸%s%s"

#: mod/common/weapons/flak.qh:97
msgid "Flak Cannon"
msgstr "破片加農炮"

#: mod/common/weapons/flak.qh:152
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 took ^BG%s^K1's Flak%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 遭了 ^BG%s^K1 的集束破片%s%s"

#: mod/common/weapons/flak.qh:153
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was shredded by ^BG%s^K1's Flak Cannon%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 用破片加農炮撕碎%s%s"

#: mod/common/weapons/flak.qh:154
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 was shredded by their own Flak Cannon%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被自己的破片加農炮撕碎%s%s"

#: mod/common/weapons/lightsabre.qh:73
msgid "Lightsabre"
msgstr "鐳射刃"

#: mod/common/weapons/lightsabre.qh:107
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1's hand was sliced off by ^BG%s^K1's Lightsabre%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 的手被 ^BG%s^K1 用鐳射刃切離%s%s"

#: mod/common/weapons/rpg7.qh:55
msgid "RPG-7"
msgstr "RPG-7 火箭筒"

#: mod/common/weapons/rpg7.qh:90
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was instagibbed by ^BG%s^K1's RPG%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 的 RPG 消滅%s%s"

#: mod/common/weapons/rpg7.qh:91
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was blown up by ^BG%s^K1's RPG%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 的 RPG 炸得灰飛煙滅%s%s"

#: mod/common/weapons/rpg7.qh:92
#, c-format
msgid "^BG%s^K1 blew themself up with their RPG-7%s%s"
msgstr "^BG%s^K1 被自己的 RPG-7 炸得灰飛煙滅%s%s"

#: mod/common/weapons/uzi.qh:62
msgid "Uzi"
msgstr "烏茲衝鋒槍"

#: mod/common/weapons/uzi.qh:107
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was semi-automatically nailed by ^BG%s^K1's Uzi%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 用烏茲衝鋒槍半自動掃射%s%s"

#: mod/common/weapons/uzi.qh:108
#, c-format
msgid "^BG%s%s^K1 was pumped full of lead by ^BG%s^K1's Uzi%s%s"
msgstr "^BG%s%s^K1 被 ^BG%s^K1 用烏茲衝鋒槍釘滿重金屬%s%s"
